挑！呢啲先叫霸氣囉

歡迎各位巴絲打全面進場...

話說細佬係連登見到好多 po 都係咁踩一啲非名牌院校。（真奇怪）於是就屎忽痕想開個 po 分享一段幾有趣既親身經歷...

又話說細佬當年屎忽痕（真係純粹屎忽痕）想搵樣有興趣既 topic 繼續進修，於是走左去樹仁讀心理學（part time)

有日細佬準備放工兼返學之際，咁岩撞到個同事行埋黎打招呼...

同事：「乜今日咁早就閃啦？」
我：「係呀，我趕住返學呀。」
同事：「咁勤力？讀咩呀？」
我：「心理學」
同事：「嘩！好勁呀！係邊間讀呀？」
我：「樹仁」
係呢個時候，我同事個樣真係超級驚訝，然後就問：「下？樹仁？點解揀呢間呀？」
我心諗奇怪啦，樹仁有乜問題？然後我就問我同事：「樹仁有鬼呀？點解唔揀得？」
同事：「唔係，不過樹仁唔多出名，排名又唔高，點解唔揀其他大學呀？」
我：「挑！有我入去讀，佢間野排名就自然高架啦！呢啲咪叫霸氣囉！」
同事：「勁！」

當然成件事對我來講都只係笑話一場。不過亦可以側面反映出有好多人都認為名牌效應既重要性。社會對非名牌大學既學生的確存在著一定程度既偏見或岐視。對學生做成一定程度既壓力或影響...

吓？樹仁？點解揀呢間呀？

好有即刻駁嘴既feel

唔講咁多

見到樹仁兩隻字就冇睇落去sorry

即刻博咀

on9

樓豬巧能型，搞到小妹睇到濕左^^

為左吸收新知識，咁名牌學校自然多資源，對學習一定有幫助。
如果為左識人，咁名牌學校一定多D社會地位比較高既人去讀。

BTW，我個人覺得學費都係一個好重要因素…

「勁！」